得罪講句 香港聽POP嗰班撚屌普遍都係有耳疾

並唔係針對pop成個genre
而係發現聽pop既人普遍有幾個特點

1.多少少樂器就話嘈
琴同結他掃幾個chord已經俾到盡
隻耳仔嚴重退化 淨係可以聽到好簡單既旋律

2.人聲=一切
無人聲就話悶(最佳例子: classical)
人聲細就話濛 唔知唱緊乜鳩

3.過份著重歌詞
無可否認lyrics係POP好重要既一環
但係兩者應該係相輔相成
依家已經發展到 lyrics>>>>>>>>melody
一首垃圾曲 配完夕爺D詞竟然可以變神作

4.最中意批評其他genre
明明自己就係pleb tier
但又好有自信笑其他人

仲有呢班人成日話咩樂壇已死 無好歌聽
查實來來去去都淨係聽嗰幾味

然後叫人唔好歧視佢地

咁classical都可以有人聲geh 比如小弟就係聽開opera~
我覺得其實各個genre都有自己特點 無必要去批評其他genre 除非係真係對某Dgenre geh 音樂有深入(學術)研究 唔係我唔覺得聽pop geh 歌迷有資格去criticise他人

(其實以發聲技術而言pop singers真係多數比唔上classical (主要指bel canto, 美聲)singers 唔止咩夠高音 夠大聲 而係classical geh樂曲往往對歌者整體要求比對pop singers要高 而且多數高好多 對氣息同音量geh細微控制 support 發聲區域geh控制例如口腔形狀 肌肉調節 聲帶閉合 喉位位置 (多數保持係低位) 以致更高階geh面罩理論 以及花腔技巧 (主要opera singers需要注意) 對作品劇情/故事geh理解及作出(情感而言)恰當geh演繹 再到因為科學發聲而延長演唱生涯 呢D其實pop singers就真係唔多注重)

有班pretentious好中意搵kpop,edm,dubstep黎祭旗
本來仲以為佢地好SICKBALL
一問原來聽開pop

個人覺得pop根本就係entry level 既音樂
阿豬阿狗都識聽

而且大部份聽POP既人 都唔會識判斷隻歌係咪真係compose得好
只要歌詞夠慘夠mainstream 情情愛愛要生要死
就會有一大班mk衝出黎話有共嗚

同意曬你四個point
但係唔限於pop 所有聽死一個genre既人都係咁

完全中曬駁唔到

你漏左樣

通常淨聽 cantonpop既人都係好冇性格冇獨立思考/自己一套，淨係識跟風同盲目跟從社會風氣or rule.難聽D講通常係港奴港豬。個人觀察所得。

我懷疑個D人天生應該係比較stupid既，因為頭2個point已經反映出腦部發育唔完全，大腦唔識解讀or接受美妙既音樂旋律or音色，直情覺得佢地係退化左。不過wfc。同埋都反映出呢類人係唔open mind。咁就更大機會係港豬。

唔係因為stereotype,係觀察過好多身邊人所得既結論。

家駒係樂壇清泉
Rock jass 印度中東風都有
作曲比得上周杰倫
把聲又無得輸

如果當年無發生意外依家香港樂壇一定唔會搞成咁

高質po要推

lol

中

關咩音樂事 根本全部都係港豬

香港人冇品味已很平常

咁pop都係一個genre嚟嘅..

咁都要自high

俾人講中左

只係聽POP既人 好多都係好冇性格 隨波逐流 呢個就真既

第4點好似聽band sound既人多d

亦唔係所有無人聲都係classical. 亦有modern classical, modern instrumental, Jazz, Blues等

其實音樂咁多genre，自己唔啱聽都唔應該隨便批評，最多自己唔聽啫

啱
利申: 聽punk

認真求教 點樣分一首曲作得好唔好?
我係樂理白痴

咸魚青菜各有各愛
聽pop既自有一個市場，同你聽其他genre無衝突，無需要屌
pop之所以叫pop就係因為多人鍾意啫，人多就實有弱智fans

呢幾年 Cantonpop 黎黎去去嗰幾個theme 全部都係情情塔塔歌詞加個喊乎喊忽嘅MV 懶係感人 垃圾到

你覺得好就好,太主觀啦呢D

pop又唔一定咁衰嘅
雖然垃圾作品多就多左啲
但係哪怕有一點點嘅好都有一定參考價值

如果係睇首歌好唔好係真係睇樂理，最主要係睇chord
如果係睇首歌做得好唔好，就要睇埋編曲同混音

咁係個基數大姐

駁唔到

我覺得如果認真聽(聽埋chord 編曲混音)真係有啲歌唔錯，但無可否認真係只係有啲

例子:那些年
佢啲chord 真係用得唔錯，但係編曲真係好一般

利申，上年癲起上嚟辭職去讀音樂

你真係教中文? lol

pop根本係filter嚟
隔哂班垃圾 音樂人 出嚟

係邊到讀？

好mean
不過又真

不願面對

唔該搵人定時推呢個POST

我仲等緊pop友入黎討論

pop撚班港豬唔會入架屌.豬黎架MA,緊係係晒豬籠到

pish

好聽就得 音樂無分好壞

其實香港有咩質素既聽眾就自然有D咩質素既歌
音樂仲停留只係分好唔好聽,好唔好聽點定義?情歌歌詞只要有共鳴就等於好聽?
對"曲"呢樣野唔識了解同消化
咁純音樂同古典咪永遠都唔會好聽??
所以只怪香港太多冇文化既人
教育方面問題,音樂堂唔知教乜鳩
學野永遠背個答案,老師永遠唔會比學生了解個結果係點黎,上堂只需要你背左個標準答案就可以

聽pop,jazz,classical

幾時有講古典純音樂唔好聽，屌得pop個班友你估佢地唔識?不過你下半part都好中point.呢個city專培養呢種奴隸

又係呢D自high post, 知你好high好有品味啦

agger

因為那些年係日本人作曲

我覺得係因為香港嘅享樂主義太盛行先至會咁

成個社會嘅風氣就係sell緊咩都要正面 要開心要輕鬆要舒服乜乜柒柒 搞到d人聽歌比多d複雜性多d震撼都受唔住 話嘈 跟住音樂性呢d野又比較抽象 搞到d人感受首歌只係從係人都識睇嘅詞入手

有幾多成係關歌詞事？

鐘意聽但冇樓主講嘅特點

其實樓主本未倒置
鐘意咩嘢從來冇標準架啦
如果講香港人咩唔掂
點解唔衝出香港唱歌

Pop song黎講
Canton pop算係最低層

聽咩歌都要你教

metal已經可以反駁哂頭3點
利申:聽死rock,metal

仲有唱功呢

老一輩D人覺得新一代嘅歌手唔夠氣=唔識唱歌
好長氣=唱得好
focus咗去個歌手度

然後忽略咗一首歌其實仲有其他樂器

第一點真係,有d人好似淨係覺得清唱先好聽咁。

聽歌好鐘意聽bass

9唔搭8，好多俾人講中左既上水9up

聽歌都要管 好慘

唔識樂理 唔識分好壞
亦唔覺得有好壞之分
岩聽咪得 人人鍾意既野唔同
聽歌都係想relax下 邊諗到咁多

不過香港人最鍾意踩返香港人同香港音樂係真既
成日見d人踩香港樂壇已死 覺得唔聽廣東歌係清泉
問下佢聽咩歌咁巴閉
咪又係泡菜/台灣情情塔塔pop

聽第二種語言既歌就可以打飛機

老實講 韓國pop啲編曲香港十年都跟唔上啦

知唔知編曲有幾難？

仲係停留係鋼琴彈幾個一尻樣既chord出黎仲話好聽個啲唔好話你識聽歌

如果你盲反 咁你繼續對住廣東歌打飛機啦

淨係識攞廣東歌打飛機咪仲柒

就係你呢啲人盲撐
整到班音樂人自我感覺良好
自己首歌攞到獎
就話香港樂壇唔會死
唔好問點解有人話香港樂壇已死
因為鳩作都有人照含

韓國歌係拎黎睇
邊有人拎黎聽

廣東歌咁撚垃圾點打飛機

聽下英文歌啦
Cantonpop聽壞人架
搞到成班港仔狗公乸型咁款

你唔留意唔等於冇 ，人地韓國R&B已經做得好好

聽廣東歌流行曲班人 淨係聽歌詞就打飛機
仲笑其他人聽kpop/ jpop
羞唔羞恥呀

論口味單一 香港樂迷世界第一

好聽咪得囉

問題係pop嘢真係悶又冇power

結論:自己聽既最高尚，其他都係垃圾

駁人永遠淨係識個2個genre jpop kpop.聽開cpop個班真係on99

拎嚟睇嘅歌都編得好過你香港

踩流行曲=踩香港音樂？
家下香港樂壇得pop?
香港不知幾多indie
見識少就咪撚衝出嚟柒啦

聽kpop班人口味衰極都唔好似香港班樂迷咁單一
人地韓國hip hop/ edm/ r&b/ ballad 都做得起
香港班所謂樂迷淨係識J下歌詞 下下都係聽倒模型既抒情慢歌
編曲多幾層layer就話嘈 唔怪得有心做果班會氣餒
香港班人聽死一世罐頭歌

其實真係
小弟年少無知geh時候聽歌口味上都曾經好排外
淨係聽中文(廣東&國語)歌 覺得外國歌都係洗腦
果時poker face好hit
但慢慢聽聽下歐美流行發覺 咦 cantopop真係隻隻歌差唔多旋律 (呢個當然都係同廣東話有聲調 仲要有9個咁多有關拉) 題材架wor
加上音域跨度細 花巧野真係唔多
歐美pop 好多R&B hip hop呢D 慢慢拓寬自己對流行音樂geh認知
跟住到而家聽kpop 慢慢叫做知道edm呢個genre 跟住trap, deep house, tropical house, dance等等
再回望cantopop 抒情曲雖然細膩 而且往往容易引起共鳴 但變化真係唔大 偶然一D破格少少geh作品其實可能唔會引起好大迴響

咪都係垃圾.攞詞黎打飛機知唔知醜架柒頭

依家就係講緊大部分人唔識分/忽視首曲好唔好
反而過份注重歌詞
正正係大部分廣東歌都出現你講嘅現象

個個都係到j啲詞
分手 做兵
幾有共嗚 幾傷春悲秋
純粹係文字感動到你

林夕嘅詞獨立抽出嚟做詩都得
相反無咗歌詞嘅pop song 真係垃圾都不如

詞應該係同曲相輔相成
cantonpop就好似有人作咗首詩 求其播啲bgm咁
咁樣係咪本末倒置

因為外國pop多數會滲其他嘢入去
加下電音阿 jazz阿 周杰倫都玩過中國風啦
幾樣嘢mix埋就有新鮮感咖啦

反觀香港真係驚為天人
pop就淨係得pop
首首都一樣 悶撚到
不思進取 十年如一日
不過依然太把fans盲撐
錢已袋 理撚得你

評已正，不解釋

因為聽pop 個班頭三點真係冇得駁(我周圍啲朋友都係咁)
第四點就乜genre 都有，唔只pop

因為你一加新野就比人笑比人屌 咁聽眾都唔鐘意 你仲搞咁多花申？其實都係市場主導姐

咁班港豬抵俾人笑抵俾人屌

你睇返王菀之當年首留白俾人插得幾勁
港豬聽歌口味固步自封 淨係識聽大公司大品牌，天王天后既歌
質素幾平庸都好 班人都會繼續追捧 唔會追求音樂性
唔怪得星夢 英皇 環球呢類公司出堆垃圾歌 出極都有人J

係無分好壞，但有分高低

唱親k到尾段如果係結他solo, d人就必cut
屌你個閪，solo係首歌既靈魂

睇下你肯唔肯搵野聽 近年係有好非情歌編曲又做得唔錯既歌，不過大台唔會播你
問世 停止繁殖 荒唐 like a gun 天外飛仙 家變 山河故人 3AM come with me 聊 let's say 等等
其實音樂上既野都好豐富

唔聽pop通常食古不化

仲有咩推介

新樂隊 未能接通有首明鏡幾唔錯
剎那的烏托邦 纏路 安多酚 翻牆 一生青春
等等
其實有好野 但佢地產量唔多所以好快比港豬遺忘

講真 香港d pop 10首有9首歌係得鋼琴結他 中段加個鼓就算
撇除歌詞既話 真係垃圾黎

點解聽pop就係垃圾？
pop明明就係最多人聽既音樂？
點解聽小眾音樂既人會覺得自己好有品味？

聽緊 唔該巴打

其實鄧小巧都唔錯

垃唔垃圾唔係用人數嚟定
你到底有無睇緊個post

nice bait

1）大部分pop都好撚悶
2）多人聽唔等於好聽
3）因為我地已經聽過pop覺得好難聽，你又聽過除左pop以外既野未？

夾開band會自己作歌既表示有時都會鍾意聽pop song
其實每個genre都有自己既特點 無需要踩其他genre突顯自己品味

係喎, 我以前聽V系個陣, 啲聽Cpop嘅人最鍾意問你都唔識日文, 唔知佢唱咩, 有咩好聽
我問你唔識聽樂器演奏同Melody咩? Guitar riff呢啲咁明顯點都聽到嘛, 一定要明歌詞先感受到首歌咩?
然後佢地繼續loop, 都唔知歌詞, 跟唔到嚟唱

但佢地又會走去聽kpop

音樂從來都唔係一張卡片。

大把聽cpop嘅人笑kpop洗腦同嘈

兩溝

「而家d歌已經比唔上以前
d詞xxx
以前d詞xxx」
一般人評論音樂講既野

試過有條友話許冠傑
難分真與假個句黎評論以前d歌好d

我未聽過
最多係話而家啲人比唔上以前xxxx
以前啲人xxxx

最憎d港豬評論個d咩中國好聲音，基本上嗌得勁，range 大就會比班港豬吹捧 所以好認同樓主話港豬淨係識聽人聲

冇耳疾就唔會聽泡菜啦

歌詞根本係多鳩餘

一街都係評詞音樂家

批評pop質素差=踩香港樂壇
Goodest logic

不如不見既編曲淨係得eason把聲
其他歌都唔是豐富好多

ching好波
好彩都仲知道啲歌邊個唱

未能接通嘅話,鐘意Wednesday Night多啲

Jazz funk 玩得好爽
星期六出碟有show

原來係劉卓軒
係咪之前solo 出過一隻碟上嚟高登宣傳嗰個？
幾得喎

曲風另類少少就話怪歌
歌詞跳脫少少就話膠歌

劉卓軒就肯定係,係咪舊登就唔知

BTW,未能接通條女

Fing 識佢

more

聽pop個班係無獨立思考，順住社會潮流，正一垃圾

高質post 推一推
井底唔緊要 唔好扮撚哂野

井底就係你呢d
講到韓國歌得d 偶像派洗腦歌

聽罐頭歌 同打歌詞飛機
呢兩樣真係駁唔到

樓主執得齊一隻hkpop 嘅譜未 ?
寫得足 80% 算你贏

我想問下...

香港好多詞好正 要諗下先明

關於第三點, 我反而覺得而家係好多唔錯嘅曲填埋晒啲垃圾詞竟然都上到神枱(eg.長相廝守)

p.s.個人意見

我得at
無資格講嘢

我支持樓豬

駁唔到，之前太沉迷周杰倫同陳奕迅搞到宜家已經走唔到。
自己平時會亂作下歌，會盡量想創新，唔跟住c g am em幾個chord走，但又唔捨得唔要pop風。
小弟劣作:

音樂即係藝術 冇分對錯 又唔好話人耳疾 家鍾意聽咩咪聽咩

你地鍾意聽所以好聽？音樂呢d野從來都係自己鍾意就係鍾意，唔好自以為是，打曬飛機咁。真係好嘔心。

屌中撚到

成鳩日講歌詞
咁鍾意詞讀詩啦就

香港啲曲風單調到

plebs:音樂無分高下

咁鍾意詞讀詩啦

睇到呢句已經大概估到係垃圾

上面咪講左pop只算entry level 門檻低個個都識聽 自然市場大

又係詞

咁粵語九音，要填到好詞真係唔易喎

好撚煩屌你老母
聽歌定聽詞

又推

其實鐘意聽咩歌都係個人選擇
有咩值得標籤

班歌詞撚煩撚最震 咁鍾意打歌詞飛機去讀詩算啦
聽歌唔注重音樂性 淨係j歌詞

聽歌都可以聽出優越感
不愧為香港人

外國都打把笑鳩POP既MEME啦,有D又DANK又MEAN咁又係咩

大

香港大把人係覺得聽外國歌先型棍
更甚者覺得聽classis先係識音樂
我中學都有過咁既時期..會專登搵英文歌聽, 仲要一定係舊歌
得閒又會聽下classis, 笑下人只識聽垃圾廣東歌
估唔到以前咁幼稚..而家咩歌都聽下..

咁外國歌的確係高質WO sor..攞堆垃圾打飛機先柒

你廣東歌係咁撚勁既你覺得會有人出呢D POST?香港就係多你呢D盲目支持既傻鳩.咁咪用廣東歌打飛機打飽佢,但係唔好走出黎話人地聽外國歌有問題囉.正常人聽返高質歌你識條撚咩

我邊隻字有寫支持廣東歌? 邊隻字有踩外國歌?
我只係覺得聽歌聽出優越感既人好傻鳩, 包括我自己

on9仔傻鳩阿

聽classic係唔係可以笑9你地？

why not ar

中晒
但我仲係好支持香港好